\beginsong{È giorno ancora}[by={F. Guccini}]
% \transpose{+2}

\beginverse*\nolyrics
\[G- F# | F E- | E& D | D]
\musicnote{Ripetere prima di ogni strofa}
\endverse

\beginverse\chordsoff
Ti svegli al mattino 
con gli occhi abbracciati
agli ultimi sogni 
che hai dentro di te.
Ti filtra vicino 
dai vetri assonnati
la melodia dolce 
che il traffico fa.
\endverse
\beginchorus
È \[G]giorno ancora, 
ri\[F]prendi i tuoi vestiti 
dalle \[C]nu\[B-]vo\[D/A]le.
\chordsoff
Si scioglie l'aurora 
dagli occhi verdi e rossi 
dei semafori.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Ti scendi le scale 
col viso struccato
il tram è passato 
ed è tardi perché.
Distinto il vicino
ti ha già salutato
Odora di buono, 
giornale, caffè.
\endverse
\beginchorus
È giorno ancora 
dai muri le modelle 
ti sorridono.
Scompare l'aurora
nel fumo e nella nebbia 
delle fabbriche.
\endchorus

\beginverse
Le carte in ufficio, 
le cose di ieri
ritrovi i pensieri 
non trovi più te.
Hai scritto fattura 
con una ``T'' sola
Il tempo non vola, 
la gomma dov'è?
\endverse
\beginchorus
È giorno ancora 
le frasi ora ti corron 
nella macchina.
Lontano l'aurora 
si sveglia su una notte 
di miracoli.
\endchorus

\endsong
